我係所謂嘅資優生 你問我答

係唔係Asperger

有幾撚資有幾撚優有幾撚生？

屋企徐晃幾大?

你check邊個scale有150?

冇驗，講野唔叻似毒撚，自行判斷

好撚資好撚優不過未生

好撚細

手頭上冇資料

可能又係同呀局長一樣，背完答案都得嗰1xx分，然後催眠自己以為真係叻...

最撚蠢係呢啲... 希望你唔係...

你點温書？

你有report架嘛拎翻出黎睇咪知

其實IQ Test有得背答案嘅都只可以顯示某一項能力, 唔夠全面。

IQ高唔等於一定係世人眼中嘅叻, 後天努力同機遇都好重要

我係唔讀書直接考0分嗰堆黎

如果話溫書, 通常係睇一睇標題, FF下係咩黎,
如果FF得出啲內容就睇埋黎去求證下自己啱唔啱

假若FF錯左方向就睇多幾頁, 了解下佢咩「原理」之後繼續FF然後求證, 直到理解到佢係咩黎, 咁樣下次就可以用呢個“知識”去幫我做其他FF

利申 數學低能

唔喺手, 搵到再講

資優係邊

專長係乜？ 有冇畀人針對？

字面上叫做所謂創意同邏輯拉高平均分,
而實際上呢兩點我都唔覺有乜撚用

咁你資優喺邊方面？例如記憶力或理解能力高過常人？

唔記得maths定咩資優的中年叔叔
學歷都算唔錯，做緊老細

連登平均180，你係咪開嚟俾人笑弱智

利申 得170

如果條創意同邏輯，咁你第時做R&D department 都幾好，可以成日 think outside the box

專長係透過FF將一樣唔識嘅野變成識做兼Work
當然可能係錯到離哂譜/完全唔係正常做法

另外實際啲嘅專長係射擊

會比人眼紅同針對，因為大家都以為我係超人/不勞而獲，所以成日閒言閒語串鳩我或者排斥我

係咪通常都黑人憎？

有冇覺得明明自己資優
但收入咁撚低
簡直係廢人都不如？

學嘢速度係咪快過一般人？

有冇覺得自己比同齡嘅人思想上成熟一啲？

哦，Report宇面上叫創意同邏輯方面比較出色。

記憶力奇差無比

最中意FF同喺石頭爆啲神奇理論出黎, 跟住去嘗試實踐。例如最近嘅嘗試就係將茄汁豆加薯片放入氣炸鍋翻炸, 諗住做薯（豆）蓉脆脆, 跟住柒左

我學歷好低, 有冇興趣請我做義工學下野

連登平均唔係200咩

父母一樣資優 ？有冇遺傳？

你係咩資優，學歷會低？
我以前啲資優fd係Cambridge ，我已經算低

睇人，我以前都好黑人憎，因為講好多好似好高深嘅野，但係又表達得唔好，比人覺得我扮野同好串。

之後學聲收聲同虛心受教，人際先有改善

成功人士？

冇，我好中意好份工，個價值唔係錢，係我幫到好多人。
呢樣野遠遠超過錢帶比我嘅快樂。

利申 十幾K

我iq over all 200
eq over all 300

資優有咩用呀
巨龍得3cm
咪又係屌唔到女

其實資優生眼中既世界係點

P.S 智商80

唔一定，我係數學白痴，我要用多好多時間去溫數都唔一定合格。打機都係，我玩GVG只係識用1-2部機，其他機點練都係屎咁樣

但係更多時候係啲知識/理論忽然間喺我腦裡面出現，一秒間由唔識變識；不過做嘅方式可能同正常有好大出入。

以前有，不過呢個係錯覺，只要思考模式相近就會彼此吸引然後可以自然溝通。

同你一樣邏輯強記憶力勁差
啲人可以考之前睇兩眼就記得哂
我就全部唔記得
btw 有冇覺得自己邊方面勁過其他人好多

思想模式相近嘅人會唔會通常係長輩

父母冇驗，有保留
兩個都有好極端嘅過人之處，缺點都好明顯，
我就係佢地兩個總和嘅加強版

射擊係咩方面既射擊

打機? 氣槍? 飛鏢?

會唔會覺得帶小朋友去驗
反而會令佢有左份優越感影響佢人際關係

字面叫創意同邏輯資優

屋企錢銀問題所以我冇得讀U

唔係，我係社會普通打工仔

基連大人

好過冇先

窮咪借政府錢讀u
我以前夠窮，grant loan, non mean, 財仔都借過
有學歷個世界唔一樣

畫我都做過呢一類測試
好似分左語言同埋數理2部分
語言有110
數理有150
但上到大學讀書
都覺得自己都係一件學術垃圾

氣炸搵印仔

母親資優緊要D，如果男方平庸女方優秀仔女叻就可以證明一切

聰明仔😅

小學俾老師捉左出黎 話係資優生
放學有另一個班要上 有d外人黎派野俾我地做
平時數學hea做都滿分 個留堂班d數學難到仆街
做到訓著左
跟住返屋企同媽咪講以後都唔想去

有冇實例諗到/做過啲咩野特別嘢出嚟？

On9，某程度上數學其實咪就係考梗你邏輯思維能力，點會邏輯方面出色但數學白痴

現實冇辦法成真
難怪人人要動森

FF到最勁嘅理論係咩？

我記得小學嗰陣人人都係資優

覺得自己同羅致光有咩分別

係咪同你一齊做個堆全部係弱智拉高咗你咋

咁大個人重拎d濕鳩測試打飛機以為自己高人一等果下先好笑

屋企有無錢？

父母遲婚生細路會大啲機會係

我覺得自己仲蠢過毅進仔

乜唔係話個女仔越後生卵子越優質咩？

幾多歲

邊到驗？係咪有間叫馮漢柱？

你覺得「資優生」呢樣野對你人生有咩幫助？

點樣發現自己係

我睇到啲字都想問

假膠嚟，自己起底睇
又一個係連燈上扮女人的垃圾
你有幾資優呀？資優生

圖都無 有咩好傾

咁資優既位喺邊...?

射擊 即係開槍方面我都幾自信。

唔係指槍game, 係任何拎上手嘅發射器械

資優生點解要走返去讀HD？

邊行？

最初可能係，因為你識嘅人唔多。
隨住你越來越大個，識嘅人多左，可能會搵到同年/細過你嘅人

得3cm真係有用？

平日有咩興趣或者享受？

識一個語言資優生寫劇本啲bug多到喊

你係羅智光？

打機垃圾

氣槍 真槍 射箭 玩水彈都叻叻豬

飛鏢未玩過，好想試下

你係唔係野比大雄

咁你仲同人講你係資優生

我小學嗰陣做健康檢查同個心理學家定唔知醫生講咗句 返學好悶 佢就捉咗我去驗iq
IQ 136
Verbal IQ 145 但依家講嘢有時會1999咁
懷疑自己蠢咗勁多

笑撚到仆街

EQ更極為重要

我都係170，希望唔算弱智啦

條友叫教育心理學家
我果陣係學校推介先去 教育署驗

覺得樓主似以前小學老師同家長9 up 你小朋友係資優可惜唔多勤力
跟住信左幾十年嗰d傻西黎

有可能，但係我最初就了解到，自己同其他人係冇分別
比我叻嘅人仲有好多，而且每個人都總有野值得我學習，所以我唔會有咩特別感覺。

記得教你嘅小朋友佢都係普通人，對咩人都要有禮貌，虛心學習，咁樣就唔怕有人際問題

Same

exact7ly 小時小小 大未必佳

係咪是但google iq test玩下就當係？

我係傾向自己努力賺錢讀，因為人生經歷都係學習嘅一部份，我9月都開始返我嘅校園生活喇

意思係你覺得自己瞄準方面比較好?

冇人係垃圾，人生成敗與否係對自己交代唔係比社會規定，勇敢啲去試新手，搵返自己夢想，你得架

我老母死蠢大愛撚黎

係聰明豆啊

香港咁培訓人真係咁逼死非學術類資優嘅人

我係做一個8婆睇八卦週刊咁溫書

好似細個發現左之後要培育先可以繼續發展
如果唔係會慢慢冇左

只有收得好睇環境同埋心性，所以 有一種資優生叫低成就資優生

利伸：我就係

點解你咁資優要將個post開係感情台

啲人做乜屌樓主
So far佢都好似係笑自己IQ150但高不成低不就嚟解嘲
有晒命咩

我係搵個老師傾計就算鳩數

其實我信每個人天生都會有啲強項嘅，有啲人可能天生數學叻啲，有啲人藝術叻啲，有啲人運動叻啲

所以資優嗰啲test只係搵返個小朋友係邊方面有強項，再等個家長/學校去培養小朋友嗰方面嘅能力

但係個個都當個小朋友嗰方面資優就等於天才，唔使學都識咁，又或者係chur 得太盡，搞到資優都冇興趣學先咁失敗

我嗰陣中二學校搵啲咩教育心理學家嚟驗，用咩韋氏智力測試驗，驗完個report都係無比番我，所以樓主無我都覺得正常既 利申：得127

小學時比人讚過數學天才，中學時join過咩特別資優program，然後就發覺自己只係普通人

樓主覺得自己係猛車邊資優，定係無可置疑既資優？

唔係叫阿媽嚟學校攞同埋傾㗎咩

利伸：我一面高一邊低佢計唔到總lq

份工嘅宣傳片需要BGM, 因為我當時唔識搵免費歌, 所以FF腦補作左首出黎, 最後用左

嗰陣有俾人捉去啲資優program
但小學之後就乜都冇了
不過到依家學嘢同埋諗嘢都係比人地快嘅

唔明就係唔明， 佢唔可以好似其他科咁變成一個網將每樣野穿埋一齊，通唔到就係通唔到
我都有問點解我數可以咁廢，而佢地都係答我唔到

我兩邊爭成差唔多30都計到

好撚煩

唉，扼殺你對數學嘅興趣
咁最後你上大學讀咩科

上連登自爆先係最安全

人人都係New Type

邊撚個係羅屎忽話？

點先發到達

冇話過自己醒wo

如果我好似佢咁有錢應該好頭痛，都唔知點用好

點解google都唔識用可以係資優，呢個年代咁簡單都唔識似智障

單獨做，paper test唔係咁準確，因為可以靠背屈機

冇

兩老好後生就生左我

我學歷毅進都冇，唔洗擔心

30以下

手頭冇資料

FF撚嚟，大家唔駛理會

可以喺呢到開post娛樂大家

做test, 或者等另一個同類發現你嘅存在。

好似做戲咁，同一Type嘅資優生係會彼此互相吸引

唔係計程度㗎咩

有冇父幹冇就收皮

冇驗

有叫家長嚟傾呀，但唔覺佢有拎乜野走

都有 我一個中上 一個特優

No，係有種 l got you bae嘅感覺

記性好唔好？

資優生同正常人本質上係冇分別，只係思考模式比較特別從而行動有偏差咁解

因為之前冇錢讀落去，而家自己儲夠錢繼續讀上去

你目前有咩成就？

差你小小一個中上一個優異，最衰當時眼訓

有咩證明

我嗰陣都係做到放空咗

曾在這高高低低彎彎曲曲中跌倒

不如講下會考同高考幾多分
先再講係咪錢銀問題無得讀大學啦

我長期ok短期不了， 十幾年前考 lq D題目我都記得

最記得係忽然一週媽咪姐

Office打雜

精準射落海

打機打機打機

仲有玩下樂器同行街街

正常 但係咁樣通常係另類好睇

射落海都唔益人

邊撚個黎

我180

Asperger都唔似毒撚架

我地幾似樣

上兒登，勿____

正常架，識講唔等於識表達

邊間u

EQ = 0

我好似係屋企私人搵，上門蚊

你真係資優就可以一邊搵錢一邊搵到快樂啦

最重要係心態

炒粉炒得開唔開心？ 我炒得好開心

唔係同佳就得啦

nope

咁同痴線佬有咩分別？劉馬車都思考模式奇特

好想做多次

但可能已經冇左資優，成為一個普通人，成為社會奴隸, 最重要係 父幹

直覺方面，抽像少少講就係：「我知道我目標喺邊到」

教下我得唔得，呢個奇才黎

唔會冇左，係同化左。
因為你唔用呢種能力，身體就會認為唔需要慢慢變返同大家一樣。
要Keep住耐唔耐/經常用呢種能力先唔會生疏

天才只係天份，出嚟做野係際遇

冇人係低成就，人生係自己，唔係比較黎

因為我情困

唔係冇左即係發揮唔到佢作用

大家開心咪得
又未到惡意攻擊，當解下悶啦

咁樣求其d wo

bba
其實唔覺得自己算係資優
最多只係唔洗點努力 都唔會太差

啱啊，其實大家都一樣，咩都要平衡發展，嘗試將唔同野串連埋一齊，互相發展，咁樣先係最好

有無實質證據證明自己係資優

數字只係參考，心態先係一切

知道之後有冇咩特別野做

炒粉？我直接abs

BBA好似都係多涉及分析，討論，提案，演說
感覺你係啲鍾意自由發揮，冇乜拘束、鍾意見識多啲嘅人

邏輯強同記憶強 但係對數字好唔敏感
不過讀書就基本上一睇就明 記啲文呀史呀好撚勁 不過最後因為啲濕鳩生涯規劃同諗過下出路最後好辛苦咁走左去讀理科

咪踢爆樓主啦
上面問左佢ce al幾多分啦
賴鳩屋企人無錢無得讀大學

心態最重要，資優生唔係完美嘅人，我都有好多野唔叻同要向人學習。
所以唔存在猛車邊定十足十呢回事

用最高嗰個比信心自己發展就得

諗得快好事黎，變相有更多時間修正自己錯誤同比其他人討論

除左資優, 仲有無發覺自己有咩心理障礙?

我見好多都有所謂twice-exceptional

數字參考用架咋

每週性交次數？

運氣

唔同國家嘅法例都唔同，我當時連香港條例點寫都未知，與其浪費時間慢慢lun，我直接作仲快

巴打係咪識讀心術你點知的

爺幹得唔得

佢哋當初驗完唔夠lq或正常就踢出校，因為本身有 adhd, 點之有一 part係優異智能， 老師D面口即刻變曬， 垃圾班主任仲咒我第時學壞wor

Math 先係可以將每一樣野穿埋一個網出黎 只係你自己唔識連埋一齊
最基本嘅pi, 畢氏定理都可以由calculus 推返出黎證明
就算唔講大學level嘅數 中學嘅題目同一條數可以考晒你唔同topics 要融會貫通先可以解到條數
同埋同一條數都可以好考創意 有唔同既approach 都可以搵到同一個答案

利申:Math major 唔鐘意人地講到數學係咁死板咁 數學先係最需要邏輯推理同有要有一定既想像力同創意先可以讀到

唔好，特別成日呢頭借完人錢轉頭就唔記得

I am still alive

我美國高中最後一年就轉左CC,跟住直接上, 所以個分唔重要

唔知，未入過

我係智將

咁你音樂上有咩發展？
如果無 點解唔發展下？

真係唔知wo

目前都仲係fking U
畢業再講

資優生睇題目果然零射唔同

我搵到錢夠用啊，不過長遠計落要結婚的確幾危險，所以儲夠錢而家讀返書

冇 所以我唔否認我係痴線佬

點證明

你成為父幹，下一代咪happy lor

仲有努力都好重要

但係冇痴線佬會話自己係痴線佬㗎喎

屌你 我中意

得閒發展返興趣啦，你可能會發現人生會更多色彩

我就係記得，日諗夜諗好麻煩

後悔囉會，我係連dse都abs

唔生了

我以前驚人，好驚人，特別女人

0，我係處

有冇食藥？ 我被懷疑，比人逼食藥，但係我以死相逼一次都唔食，最後就唔需要食

都好彩冇食到，我先做到自己

介唔介意遲下交換contact請教下，我真係覺得math好似一塊石板咁，穿唔到

睇你啲問答完全唔似150

我有玩小提琴啊，好中意拉自己中意嘅歌。
呢個活動一直都係我平衡心理嘅其中一個方法，
但係我唔中意考試，所以應酬到考樂理前就停左

自學左十年，可以自high

我係咁樣感應題目

只有承認自己係痴線佬，先可以變得更痴線

與其後悔，勇敢面對同人分享做教材都好啊

有待商討

有無啲不勞而獲嘅例子講黎聽下

你眼中嘅150左右會喺點呢？
大家嘅標準都唔同，所以有懷疑或者錯愕係正常架

IQ160 羅致光都覺得自己好蠢，你仲衝出來？

成世人冇做過任何跑步訓練，睇人跑左幾轉100覺得自己可以去盡d
跟住就跑左個12秒幾出黎

佢嘅事，我覺得呢啲野同自己交代就得

點解會去驗IQ? 要收錢嘅？

利申：小學六年級俾老師揀左去係教育處定唔知港大攪嘅資優計劃去驗

最初比人以為我讀寫障礙定自閉，跟住想驗到有事就名正言順咁放棄我

當然要收錢，我當年冇呢d計劃

騎劫一下

其實我覺得智商test參考價值好低
今年啱啱做過（朋友讀相關嘅科系 要幫人測交功課 所以免費同我做咗）魏氐智商測試

基本上智商測驗係測緊一啲好機械式嘅腦功能
比如臨時記憶 運算 模擬能力 處理速度
好多其實只要一張筆加紙已經解決到嘅事
我覺得人腦之所以難取代
並唔係因為呢啲基礎嘅運算功能
如果唔係一早用哂電腦取代人腦就得
人腦可貴嘅地方係識篩選、理解抽象概念同搵捷徑解決問題嘅能力
而喺呢啲能力上智商測驗反映出嚟嘅極為有限

我年紀應該大過你

當年做過嘅paper 好多open end, 例如見到一幅圖你聯想到咩

之後再被叫去港大有人 one on one 做assessment

幫你pin 1 pin先
點樣運用呢一系列嘅能力同教人點用更重要

點解我冇啲咁嘅野玩

我做嗰份係成套工具

同埋佢評分標準唔會同你講
有啲嘢係我做完先知
根本連性格特質都會影響到個結果

講左就出事，唔可以講架

除左test你能力，為人修養言行同品格都係計分。

想扮都冇用

覺得自己好低智商，點算

對香港局勢 有冇咩特別睇法

數字只係參考，心態最重要。
最重要要保持接受新事物嘅心，咁就冇問題架啦

我係冚球剷主義者

覺得個世界應該係點 有冇一套諗法？

係唔可以講啊 會影響分數
但我覺得咁樣就有誤差

同埋都係我上面講果堆嘢
考驗唔會理解抽象概念之類複雜啲嘅腦功能
個人覺得唯一作用係驗到真係有智力障礙嘅人（因為呢啲人會連基礎能力都冇）
但分唔到聰明人同天才

呢啲驚恐症最易搞
一招flooding就搞掂

你’遭遇‘過 一百幾十個女人就自然唔再驚

你個答案證明咗你係資優生

「人生而平等，人類應該互相理解同溝通，不過證明到你係人類再講」

我認為呢個係一個排除法演繹出黎嘅system, 知道你解難能力之後其實係睇你造化。

聰明好，天才都好，解決自己領域嘅難題係第一步
跟住點樣用呢套思想解決埋人地嘅問題就係你嘅選擇

不過大多數天才都係唔願意幫人同分享，所以其實我都好孤獨，成個傻仔咁希望多啲人理解到人類都係一樣平等

屌你老母唔好再提
當初條女就係咁幫我克服嚇到我差d不舉

I'm not a bot

唔係咁解， 人類係唔應該以傷害同類黎令到自己有優越感/快樂，如果有人係以傷害人黎換取快樂，而且唔尊重同類嘅話，佢就係我敵人

所以________我唔會當佢/佢地係人

「紅底Band 3尾學生」當年我CV樣衰到7仔都唔請，三年後可以升部門Head反而決定裸辭讀返書

好撚勵志嘅故事黎

明 咁緊係啦

巴打誇獎喇，我都係亂估。
通常咁叻升大學嗰陣係好多科可以揀，但你又偏偏揀咗bba呢啲易入嘅非專科。而且你兩個表情符號都表達得好清楚你係咪一個好自信外向，但又難以對同一件事長期集中嘅人

不過其實你呢類人係好鍾意fake人，你係咪fake緊我

我唔太記得細節，但標準一定冇講
最後話俾阿爸阿媽聽你個細路係資優，IQ幾多
好似佢哋話有個資優兒童組織想佢哋入會
佢哋唔太識野，唔知點解冇入到

之後無咩特別野做架喇，學校都冇點跟進啱呀，數字只係參考，啲人話127算高，但我依家都只係一個廢柴，因為以前覺得自己醒啲會追得番，之後懶下懶下就懶到變咗垃圾